[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A x^2 + 2xy 1, B 2x^2 + xy + 1 ) 에 대하여 (A + B )는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( x^2 2xy )",
        "choice2": "( x^2 + 3xy )",
        "choice3": "( x^2 + 3xy + 2 )",
        "choice4": "(x^2 + 2xy + 1 )",
        "choice5": "(x^2 + 3xy )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A {1, 2, 3, 4, 5, 6 }, B {2, 4, 6, 8 } )에 대하여 (n(A B) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "복소수 ( z 2 + i )의 컬레복소수가 ( overline{z} )일 때, ( z + i overline{z} )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} ) ) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 3i )",
        "choice2": "(1 + i )",
        "choice3": "(1 + 3i )",
        "choice4": "(3 i )",
        "choice5": "(3 + 3i )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( |x 2| leq 3 ) 을 만족시키는 정수 ( x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 (( 2, 5) ), ((1, 1) )을 지나는 직선의 (y )절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{7}{3} )",
        "choice3": "( frac{8}{3} )",
        "choice4": "3",
        "choice5": "( frac{10}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "등식 (2x^2 + ax + 1 (bx + 1)(x + 1) )이 (x )에 대한 항등식일 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( begin{cases} 2x 6 geq 0 x^2 8x + 12 leq 0 end{cases} ) 를 만족시키는 모든 자연수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "16",
        "choice3": "17",
        "choice4": "18",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "집합 (X {0, 2, 4 } )에 대하여 (X )에서 (X )로의 함수 [ f(x) begin{cases} 3x + 2 & (x < 2) x^2 + ax + b & (x geq 2) end{cases} ] 가 상수함수일 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "((g circ f)(3) + (g circ f)^{ 1}(9) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "9",
        "choice3": "12",
        "choice4": "15",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "좌표평면에서 두 점 (( 3, 0) ), ((1, 0) )을 지름의 양 끝점으로 하는 원과 직선 (kx+y 2 0 )이 오직 한 점에서 만나도록 하는 양수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{4}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "삼차방정식 (x^3 + (k+1)x^2 + (4k 3)x + k + 7 0 )은 서로 다른 세 실근 (1, alpha, beta )를 갖는다. (| alpha beta| )의 값은? (단, (k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "좌표평면 위의 세 점 A, B, C를 꼭짓점으로 하는 삼각형 ABC의 무게중심이 원점이고 선분 BC의 중점의 좌표가 ( (1, 2) )이다. 점 A의 좌표를 ( (a, b) )라 할 때, ( a times b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(6 )",
        "choice2": "(8 )",
        "choice3": "(10 )",
        "choice4": "(12 )",
        "choice5": "(14 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 [ p x^2 6x + 9 leq 0, ] [ q |x a| leq 2 ] 에 대하여 ( p )가 ( q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 실수 ( a )의 최댓값과 최솟값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(5 ) 이하의 두 자연수 (m, n )에 대하여 복소수 (z )를 (z (m n)+(m+n 4)i )라 하자. (z^2 )이 실수가 되도록 하는 (m, n )의 모든 순서쌍 ((m, n) )의 개수는? (단, (i sqrt{ 1} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 (A( 3, 2) ), (B(5, 4) )가 있다. (BP 3 )인 점 (P )와 (x )축 위의 점 (Q )에 대하여 ( overline{AQ} + overline{QP} )의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(x에 대한 다항식 ((x 1)(x 4)(x 5)(x 8)+a )가 ((x+b)^2(x+c)^2 )으로 인수분해될 때, 세 정수 (a, b, c )에 대하여 (a+b+c )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "19",
        "choice2": "21",
        "choice3": "23",
        "choice4": "25",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 (f(x) x 3 )에 대하여 ( 1 leq x leq 5 )에서 함수 (f(x) times f(|x 2|) )의 최댓값과 최솟값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차다항식 (f(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, (f(0) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면 위에 세 점 ( A(2, 3) ), ( B(7, 1) ), ( C(4, 5) )가 있다. 직선 ( AB ) 위의 점 ( D )에 대하여 점 ( D )를 지나고 직선 ( BC )와 평행한 직선이 직선 ( AC )와 만나는 점을 ( E )라 하자. 삼각형 ( ABC )와 삼각형 ( ADE )의 넓이의 비가 ( 4 1 )이 되도록 하는 모든 점 ( D )의 ( y )좌표의 곱은? (단, 점 ( D )는 점 ( A )도 아니고 점 ( B )도 아니다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "( frac{17}{2} )",
        "choice3": "9",
        "choice4": "( frac{19}{2} )",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(f(p) + g left( frac{1}{2} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice2": "( frac{1}{8} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{2}}{8} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "함수 ( h(x) )가 실수 전체의 집합에서 실수 전체의 집합으로의 일대일대응이 되도록 하는 ( a, b )의 모든 순서쌍 ((a, b) )만을 원소로 하는 집합을 ( A )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "좌표평면 위의 점 ((2, 1) )을 (x )축의 방향으로 (a )만큼, (y )축의 방향으로 5만큼 평행이동한 점의 좌표가 ((4, b) )일 때, (a + b )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "이차함수 ( y x^2 + 4x + k )의 그래프와 직선 ( y 2x + 1 )이 서로 다른 두 점에서 만나도록 하는 자연수 ( k )의 최댓값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "연립방정식 ( begin{cases} 2x y 1 0 4x^2 6y + 3 0 end{cases} ) 의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha times beta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "두 양의 실수 ( a, b )에 대하여 두 일차함수 ( f(x) frac{a}{2}x frac{1}{2} ), ( g(x) frac{1}{b}x + 1 )이 있다. 직선 ( y f(x) )와 직선 ( y g(x) )가 서로 평행할 때, ((a+1)(b+2) )의 최소값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "사차방정식 ((x^2 + kx + 2)(x^2 + kx + 6) + 3 0 )이 실근과 허근을 모두 갖도록 하는 자연수 (k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "6 (f(0) ) + 5 (f(1) ) + 2 (f(2) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 4, 8, 16, 32 } )의 두 부분집합 ( A, B )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 집합 ( A cup B^C )의 모든 원소의 합은 집합 ( B A )의 모든 원소의 합의 6배이다. (나) ( n(A cup B) 5 ) 집합 ( A )의 모든 원소의 합의 최솟값을 구하시오. (단, ( 2 leq n(B A) leq 4 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "두 정사각뿔 O ABCD, O EFGH의 부피의 합이 (2 sqrt{2} )이고 선분 AF의 길이가 2일 때, 사각형 ABFE의 넓이를 (S )라 하자. (32 times S^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 126
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 양수 ( a ), ( m )에 대하여 두 함수 ( f(x) ), ( g(x) )를 [ f(x) ax^2, ] [ g(x) mx + 4a ] 라 하자. 그림과 같이 곡선 ( y f(x) )와 직선 ( y g(x) )가 만나는 두 점을 A, B라 할 때, 선분 AB를 지름으로 하고 원점 O를 지나는 원 ( C )가 있다. 원 ( C )와 곡선 ( y f(x) )는 서로 다른 네 점에서 만나고, 원 ( C )와 곡선 ( y f(x) )가 만나는 네 점 중 O, A, B가 아닌 점을 P ( k, f(k) )라 하자. 삼각형 ABP의 넓이가 삼각형 AOB의 넓이의 5배일 때, ( f(k) times g( k) ) 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 48
    }
]